   	

В первой части подборки рассказывалось о том, что на основе мини-ПК Raspberry Pi можно сделать суперкомпьютер, метеозонд и даже праздничную систему освещения. 

В новой подборке показаны не менее интересные проекты: квадрокоптер, фоторамка, вебкамера для трансляции изображения из любого места и некоторые другие вещи. Большая часть проектов создана не просто ради удовольствия, а предназначена для выполнения той либо иной вполне практической задачи. 

Квадрокоптер 

Этот проект представляет собой вполне обычный квадрокоптер, где в качестве вычислительного центра используется Raspberry Pi. Мини-ПК, с соответствующим софтом, распределеяет нагрузку для моторов, вычисляет направление движения устройства, и все это — в режиме реального времени. 

По словам создателя устройства, такая система может использоваться, например, для картографирования местности, проведения аэрофотосъемки и выполнения ряда других задач.



Обычный квадрокоптер — это летательный аппарат с простенькой системой управления. Здесь же мы видим в буквальном смысле слова летающий компьютер, который способн на многое. Программное обеспечение, необходимое для работы системы, можно найти на Github.

Toiletcam



Здесь уже название говорит само за себя. Проект сделан для облегчения жизни офисным работникам: благодаря приложению, установленному на смартфон или ПК, работник офиса может видеть, свободен ли туалет. Причем разделение идет для мужского и женского туалетов (в случае наличия раздельных туалетов, само собой). 



Алгоритм работы софта довольно прост:

1. Linux-приложение Streamer делает снимки и сохраняет их;
2. Через PHP-GD определяется яркость пикселей. Затем вычисляется среднее значение;
3. Результат сравнивается с локальным кэшем, и если разница значительная, идет запись в БД;
4. Пользователь получает сообщение «занято», в виде красной иконки.

В общем, довольно практично. 

Вебкамера для птичьей кормушки

Наступили холода, а значит, самое время помочь птичкам прокормиться. А для наблюдения за кормушкой можно установить веб-камеру с детектором движения, и открыть видеопоток для всех желающих. 

В этом снова помогает «малинка». Выглядит это примерно вот так (видео можно просмотреть прямо в браузере).

Как выглядит система в сборке:
 

Что нужно? 

Программное обеспечение:


 Arch Linux
 Motion
 Ffmpeg


Для Windows: putty + Winscp 

Железо:

Tplink WN722N USB;
Камера Sweex Blackberry Black Usb Hd;
USB хаб;
Конвертер Maplin A79 GW DC to DC;
12-вольтный аккумулятор;
Кормушка. 


Проверка состояния WiFi сети



Этот проект не самый практичный, но в офисе вполне можно реализовать. Цель — демонстрация наличия или отсутствия беспроводной связи. Горит зеленый огонек — значит, все ок, и если у вас нет сети, проблемы на вашей стороне.

Горит красный свет — все понятно, сети нет вообще, поэтому администратор идет решать эту проблему. 



Домашний медиацентр

На Хабре уже публиковались подобные проекты, причем гораздо более серьезные. Но здесь все просто, сделать собственный медиацентр можно за несколько минут. Главное — установить соответствующее ПО и подключить кабели.



Кстати, большинство упомянутых проектов выполнены еще на основе первых моделей Raspberry. Этим летом вышел Raspberry Pi B+